\def\option@titlepage{\relax} 
\gdef\@lenumero{}

% pour inclure le logo il faut graphicx ou au pire graphics
\RequirePackage{graphicx}

\RequirePackage{tikz}
\usetikzlibrary{intersections,decorations.text,calc,positioning}

\definecolor{c1}{RGB}{62, 97, 127}
\definecolor{c2}{RGB}{104, 182, 182}
\definecolor{c3}{RGB}{107, 190, 190}
\definecolor{c4}{RGB}{100, 172, 174}
\definecolor{c5}{RGB}{95, 130, 130}
\definecolor{c6}{RGB}{60, 90, 90}

% quelques macros permettant d'initialiser les variables
\newcommand{\promo}[1]
{
\def\@nopromo{#1}
}
\newcommand{\doctype}[1]
{
\def\@typedocument{#1}
}
\newcommand{\etablissement}[1]
{
\def\@etablissement{#1}
}
\newcommand{\imgGarde}[1]
{
\def\@imgGarde{#1}
}
\newcommand{\logoEcole}[1]
{
\def\@logoEcole{#1}
}
\newcommand{\logoEntreprise}[1]
{
\def\@logoEntreprise{#1}
}

% valeurs par defaut des variables
\def\@nopromo{}
\def\@typedocument{}
\def\@etablissement{}
\def\@imgGarde{}
\def\@logoEcole{}
\def\@logoEntreprise{}

% redefinition de la page de garde
\def\maketitle{
  \begin{titlepage}
\begin{tikzpicture}[overlay,remember picture,font=\sffamily\bfseries]
 \draw[ultra thick,c4,name path=big arc] ([xshift=-2mm]current page.north) arc(150:285:11)
 coordinate[pos=0.225] (x0);
 \begin{scope}
  \clip ([xshift=-2mm]current page.north) arc(150:285:11) --(current page.north
  east);
  \fill[c4!50,opacity=0.25] ([xshift=4.55cm]x0) circle (4.55);
  \fill[c4!50,opacity=0.25] ([xshift=3.4cm]x0) circle (3.4);
  \fill[c4!50,opacity=0.25] ([xshift=2.25cm]x0) circle (2.25);
  \draw[ultra thick,c4!50] (x0) arc(-90:30:6.5);
  \draw[ultra thick,c4] (x0) arc(90:-30:8.75);
  \draw[ultra thick,c4!50,name path=arc1] (x0) arc(90:-90:4.675);
  \draw[ultra thick,c4!50] (x0) arc(90:-90:2.875);
  \path[name intersections={of=big arc and arc1,by=x1}];
  \draw[ultra thick,c4,name path=arc2] (x1) arc(135:-20:4.75);
  \draw[ultra thick,c4!50] (x1) arc(135:-20:8.75);
  \path[name intersections={of=big arc and arc2,by={aux,x2}}];
  \draw[ultra thick,c4!50] (x2) arc(180:50:2.25);
 \end{scope} 
 \path[decoration={text along path,text color=c4,
                 raise = -2.8ex,
                 text  along path,
                 text = {|\sffamily\bfseries|\@date},
                 text align = center,
             },
             decorate
         ] ([xshift=-2mm]current page.north) arc(150:245:11);
 
 % petit rectangle turquoise point rouge
 \begin{scope}
  \path[clip,postaction={fill=c3}]
  ([xshift=2cm,yshift=-8cm]current page.center) rectangle ++ (4.2,7.7);

    \coordinate (o) at ([xshift=4.1cm,yshift=-0.3cm]current page.center); % middle top of the area

    % BOAT
    \draw[ultra thick,c6] ([xshift=-0.5cm,yshift=-2cm]o) -- ([xshift=-0cm,yshift=-1.9cm]o) -- ([xshift=0.5cm,yshift=-2cm]o);
    \draw[ultra thick,c6, name path=cok1] ([xshift=-0.5cm,yshift=-2cm]o) arc(180:240:1);
    \draw[ultra thick,c6, name path=cok2] ([xshift=0.5cm,yshift=-2cm]o) arc(0:-60:1);
    
    \draw[ultra thick,c6] ([xshift=-0.3cm,yshift=-1.96cm]o) -- ([xshift=-0.3cm,yshift=-1.6cm]o) -- ([xshift=0.3cm,yshift=-1.6cm]o) -- ([xshift=0.3cm,yshift=-1.96cm]o);
    
    \path[name intersections={of=cok1 and cok2,by=b0}];
    \draw[ultra thick,c6] (b0) -- ([xshift=-0cm,yshift=-1.9cm]o);

    % RAYONS  
  \draw[thick,c5] (b0) arc(195:300:7);
  \draw[thick,c5] (b0) arc(-15:-120:7);
  \draw[thick,c5] (b0) arc(185:280:10);
  \draw[thick,c5] (b0) arc(-5:-100:10);
  \draw[thick,c5] (b0) -- ([xshift=0cm,yshift=-10cm]o);
  
 \end{scope}
 %
 \fill[c1] ([xshift=2cm,yshift=-8cm]current page.center) rectangle ++ (-12.7,7.7);
 \node[text=white,anchor=west,inner sep=0pt,align=flush left,text width=11.2cm] at
 ([xshift=-9.5cm,yshift=-3.25cm]current page.center) {
   {\fontsize{36}{43.2} \selectfont {{\bfseries\sffamily \@title}}}
   };
 \node[text=white,anchor=west,inner sep=0pt, text width=10cm] at
 ([xshift=-9cm,yshift=-7cm]current page.center) {
   {\fontsize{20}{24} \selectfont \bfseries\sffamily   \@nopromo}
 };
 % 
 \node[anchor=west, text width=10cm] at
 ([xshift=1cm, yshift=3cm]current page.south  west) (auteur) {\@author};
 \node[anchor=east] at
 ([xshift=-1cm,yshift=2cm]current page.south  east) (logo) {\@logoEcole};
 \node[anchor=east] at
 ([xshift=-1cm,yshift=4cm]current page.south  east) (logo) {\@logoEntreprise};

\end{tikzpicture}

\end{titlepage}
}
